輸入確診者血液 病人翌日亡

■一名曾捐血的市民確診，其血小板已輸給伊院一名病人。資料圖片

【本報訊】一名熱心人士到紅十字會捐血後確診武漢肺炎，其血小板曾輸給伊利沙伯醫院一名病人，該病人翌日離世。醫管局指病人是因本身疾病不治，但會將個案交死因庭調查。專家指出，武肺病毒不會經血液傳播，目前全球未有經血液感染武肺的案例。

醫管局昨公佈，一名12月17日到旺角捐血站捐血的人士確診，追查發現該捐血者當時沒有病徵，也通過篩查，其血小板12月20日輸給伊利沙伯醫院一名病人，沒有不良反應，翌日病人因本身的嚴重血管疾病離世，個案會轉交死因庭跟進，也會安排檢驗屍體有否武肺病毒。該捐血者的其他血製品已回收及銷毀。

今年7月亦曾有捐血者確診，其紅血球曾輸給瑪嘉烈醫院一位病人，該病人其後未受感染。血液及血液腫瘤科專科醫生區永仁表示，武漢肺炎等RNA病毒只會經呼吸道或黏膜入侵身體，不會經血液傳播，目前亦未有案例，相信機率微乎其微。至於應否要求捐血前先驗武肺，有醫生認為，血庫供應一直短缺，再施加額外篩查步驟，公眾捐血意欲只會更低，不切實際。

另外，明愛醫院昨公佈，第8561號77歲男病人離世，他12月22發病，25日因發燒及肺炎入院後確診，其後病情惡化，昨晨10時不治。本港累計有148人死於武漢肺炎。

屯門醫院公佈，一名病人服務助理初步確診，該名助理11月底起曾於隔離病房工作，12月29日起轉回普通病房，前日下午到急症室求醫，經檢測後初步確診。該名助理曾為六名內科病人餵食，相關病人當時無戴口罩，被列為密切接觸者，需隔離14日檢疫。另外有一名護士及三名病人服務助理曾分別與患者共膳，或清潔洗手間時無戴面罩，亦需隔離檢疫。院方會為同病房所有病人檢測，相關病房亦已停收新症。該助理居住的大廈無確診個案，他平日亦多帶飯上班，院方仍在追查感染源頭。

專家

啲專家食屎啦.jpg

唔關事？
咁確診係咪可以捐血先

原來捐血咁容易害死人㗎 唔捐了

目前全球未有經血液感染武肺的案例

你唔可以係第一單？

目前全球未有經血液感染武肺的案例。

係因為無人輸過確診既人既血定輸過確診既人既血都無事先？

所以我都係唔捐血了 廢事害人

俾中國接管咗既香港 係唔同啲
好有滿足感

武肺病毒不會經血液傳播

愛g都會傳啦

食屎專家區永仁

武肺口水傳到，空氣傳到，你同我講血液傳唔到？

應該叫區永仁接受輸血,用實驗證明比群眾睇

個病人本身有嚴重血管病

鬼無辻

真係距離人類滅亡不遠

成日都話冇過往案例
香港係全球首宗得唔得
死因庭啲法官都冇專業醫學常識去驗證到底係咪關事，咪又係睇醫生報告

血源詛咒

真心全球未有案例同會唔會發生冇必然關係 拉埋一齊講冇邏輯

成個十二月都係第四波
仲去捐血d人個腦究竟諗乜

中肺炎血唔會有病毒喎

細菌同病毒正常唔會入到血

唔係有抽血驗 IgG 可判斷到武肺係近期感染定係已經感染一段時間？

沒事兒沒事兒

有幸可以見到連登咁多醫生同病理學家
真係個個都係大師級人馬

呢到啲人發生咩事

香港世界第一

全球：冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪

捐血殺人

樓主可以wiki 下血小板同血槳嘅分別

笑撚左, 冇醫學常識唔好衝出黎柒啦

武肺武肺…
”RNA病毒只會經呼吸道或黏膜入侵身體”

仲叫人捐血
今次紅十字會應該無人捐

個專家唔打D武肺血入自己體內

你拎愛滋病人既血黎飲同打J試下呀

即係…
揸戰鬥機嘅病毒點解要落地同你一齊塞駿業里

依下一定支持

攬炒紅十字會

好恐怖呀傳開去啦捐血都感染好驚以後都唔敢捐

紅十字會唔撚識抽完血驗左有冇確診先用架咩

係接受血個個死左
捐血唔會死
樓上啲人話好驚捐血咩logic

驚自己中左武漢肺炎驚害到人咪唔捐囉

藍十字今次仆街鳥

捐血撚又然

繼續吹血液都冇病毒，痴撚線

CHO都曾經話 唔會人傳人

今次點兜

鄭月娥又考第一

冇人中咪佢中囉

成個po D連登科學家出晒嚟

up乜L野
依家係直接輸血入身體，直接輸d病毒入身體
專家腦裝屎

cls 遲啲小學常識應該加啲疾病基礎知識 上面啲人

專家指出，武肺病毒不會經血液傳播，目前全球未有經血液感染武肺的案例。

段野係有問題，佢想講隻病毒係經空氣/飛沫接觸傳播，唔會經血液接觸傳播

但個case係直接輸血，直接輸d病毒入身體好難唔感染

呢個po再次提醒大家連登有幾多傻閪

「hiv可以血液傳染 點解武肺唔得」
「口水都有武肺病毒 血液點會冇」

做乜撚野啫啲人

cls

咁武肺人士捐唔捐得血呀,答啦7 頭

又會咁Q用確診者血液，又翌日亡

無慘

帶住口罩都奶嘅病毒，你話我聽輸血唔會？？？

真係谷鳩氣

有毒氣體對人體冇害呢啲新聞開始出現

好唔專業

為己為人
都係唔捐喇

係呀，因為IgG係抗體，如果血液中含較多抗體即係感染左已經一段時間

好問題

立法捐血當日有一日有薪假期

到時想捐血可以要排期半年

我估新聞既意思係咪表皮接觸血液唔會傳播，你知而家做新聞幾垃圾，大把智障唔識字無常識既大學生做新聞

翌日病人因本身的嚴重血管疾病離世

千奇唔好篩查

為咗放多一日假要咁樣俾人拮？
我情願返工好過

冇係因為冇人咁戇鳩 而家咪有囉 屌

你唔中意打針姐，大把人唔介意
上晝捐血，晏晝上機

拿拿聲啪定啲青色彼岸花先啦

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？

仲有人捐血？

最早時期
中國傳出用確診康復者血液當做疫苗
當然失敗收場 估計都係一直死好多人
以前燒屍燒到衛星都睇到唔尋常既熱能

其實輸左血一日就過左身唔係仲更加難證明到係因為武肺感染到咩？
同埋點解咁多人請飛沫傳染到血液都傳染到
無直接關係架wo

又會咁蹺係確診者血液

當日都話武肺唔會人傳人

Cls好無辜一路好走

毒果 仲夠姜keep住用 武漢肺炎

呼吸系統病同免疫系統病邊有得咁比較

The coronavirus enters the body through the respiratory tract — through the mouth or nose and into the lungs — so to infect a person it needs to bind to an enzyme found on the surface of respiratory cells, Cioe-Peña said.

But once the coronavirus is actually in the body, it can get into the bloodstream, and from the bloodstream, SARS-CoV-2 can travel to, and invade, other organs. ''Once it's in the human body, it doesn't have a problem getting into different types of cells.'' Cioe-Peña told Live Science. That is ''unfortunate because it causes all these other organ problems.''

Viremia is the medical term for when viruses enter the bloodstream.

Some common or well-known causes of viremia include:

HIV types 1 and 2
influenza
viral pneumonia
viral meningitis
varicella zoster virus (chicken pox or shingles)
measles, mumps, and rubella
rotavirus
enterovirus
herpes
human papillomavirus (HPV)
hepatitis B and C
Zika virus
West Nile Virus
adenovirus
avian influenza virus
dengue fever
yellow fever
Japanese encephalitis virus
cytomegalovirus
ebola
Rift Valley fever virus
croup
rabies
polio

睇過佢
驗個血再望望就成皮埋單

輸血黎產生抗體仲快過打疫苗

康復者輸血俾確診者實驗產生抗體
支那年中定年頭已經做緊
而家終於輪到香港

造謠，拉得

單新聞文字上都專登分開左輸血 同死
根本未證明到有因果關係
死之前可以做過好多野
咁快推論到 血有病毒/因為血有病毒導致死亡
好草率

重點係要為捐血會否減染一事釋疑,笑9群眾無知係無意義
因為香港政府縱容警魔的暴行,群眾對專業人士係十分不信任

請專家企出來接受中國肺炎的病人的血

可以經唾液但唔經血液

呢個post d 討論好反智
咩都唔check 下或者google 下就即刻屌左先

捐血本質上係冇問題既
係間機構有問題